美籍華裔癌症研究專家Yu Xue盜商業機密售中國 或被追討195億元賠償

一名華裔癌症研究員承認盜取葛蘭素史克公司(GlaxoSmithKline)的商業機密，控方指她打算利用資料在中國成立公司並生產藥物推出市場。

控方指48歲的美籍華裔科學家薛羽(Yu Xue，音譯)是全球頂尖生物化學家，在葛蘭素史克位於費城的研究中心工作約10年。她被控下載一種癌症藥物的研究資料，並以電郵寄到自己的私人賬戶再轉發他人。

控方指同案另有4人，其中兩人在中國，另一人是葛蘭素史克另一位華裔研究員李濤(Tao Li，音譯)。

薛羽與控方達成認罪協議，控方撤消20多條控罪，只控告她一項串謀罪。薛羽周五在庭上說，她不知道該批包括其部份專利申請的研究資料會被視為商業機密。她說：「對我而言，商業機密是公眾不能獲得的資料，而我寄給他人的資料，早已公開。」薛羽指出，她寄出的資料，是其研究專利的初步申請。

法官指控方不需證明她明白那是商業機密，只需證明她知道正與其他人分享機密資料。法官將於12月18日判刑，薛羽最高可被判入獄10年和罰款25萬美元(195萬港元)。她亦可能被追討該批商業機密的價值，最高達20億美元(156億港元)。

美聯社

美籍華裔科學家薛羽(Yu Xue，音譯)是全球頂尖生物化學家

可惜佢係電腦白痴

請大陸閪，自作孽

個名係xyz 開頭都無個好人

XYZ

比大陸人係美國做科學家就預左比人偷喇

傻仔先會請大陸西

請大陸人就預左 integrity？ private property right？食得㗎？

其實X,Z係真，但係Y好易殺錯良民
e.g. 邱，遠，余

可能係假藥，銑九大陸人

廣東拼音好多姓都係y